{
    "question": "5Pak Indra membeli 2 jenis kopi. Ia membeli 10 kg jenis kopi A dg harga Rp10.000 per kg &amp;15 kg jemis kopi dengan harga Rp12.000 per kg. Pak Indra mencampur kedua kopi tersebut dan akan dijual lagi . Jika Pak Indra menginginkan kentungan sebesar 25% , tentukan haraga jual kopi campuran per kg .",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "di campur = ditambahkan<br>maka 10kg + 15 kg = (10 x 10.000) + (15 x 12.000)<br>25kg = 100.000 + 180.000<br>25kg = 280.000<br>untung 25%. maka 25 / 100 x 280.000 = 70.000<br>maka 280.000 + 70.000 = 350.000<br>harga per kilo = 350.000 \u00f7 25 kg<br>= 14.000 /kg<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "jenis 1 =10 x 10000 = 100000<br>jenis 2 =15 x 12000 = 180000<br><br>jenis 1 n 2 = 10000 + 180000 =190000<br>190000x 25 % =47500<br>= selanjutnya aq gak tau<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-naik-motor-dheni-akan-sampai-ke-sekolah-dalam-waktu-45-me-569",
            "question": "Jika naik motor, Dheni \u00a0akan sampai ke sekolah dalam waktu 45 menit dengan kecepatan rata-rata 20 km/jam. berapa kecepatan rata - rata bentor agar Dheni sampai di sekolah dalam waktu\u00a030 menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pertama, dicari jaraknya dulu<br>S = v.t<br>S = 20. 3/4<br>S = 15<br>Bila ingin menempuh waktu 30 menit maka dibutuhkan kecepatan..<br>v = S : t<br>v = 15 :1/2<br>v = 30<br>Semoga betul ^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pertama, dicari jaraknya dulu<br>S = v.t<br>S = 20. 3/4<br>S = 15<br>Bila ingin menempuh waktu 30 menit maka dibutuhkan kecepatan..<br>v = S : t<br>v = 15 :1/2<br><span>v = 30</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-kg-alpukat-satu-bulan-yg-lalu-rp-6000-karena-sekaran-911",
            "question": "Harga 1 kg Alpukat satu bulan yg lalu Rp 6.000,- . Karena sekarang sedang musim Alpukat , harga turun menjadi Rp 2.000/ kg. Coba tentukan harga penurunan alpukat dengan penjumlahan bilangan bulat!    Please bantu jawab, makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi, harga penurunan alpukat dapat dihitung dengan mengurangkan harga alpukat bulanlalu dengan sekarang yaitu : 6.000 - 2.000 = 4.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6000-2000= 4000 jadi harga alpukat turun 4000 rupiah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dala-872",
            "question": "Pada kegiatan    Rally, sebuah\r\nmobil akan sampai\r\ndi garis finis dalam\r\nwaktu 4,5 jam\r\ndengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah\r\n2 jam berjalan, ban mobil Biru pecah sehingga\r\nterpaksa berhenti mengganti ban selama\r\n15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan\r\nagar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,5 jam = 63 km/jam<br>setelah berjalan 2 jam, berarti<br>3,5 jam = 63 km/jam<br>ban\u00a0 bocor 15 mnit = 0,25 jam<br>jadi: 3,25 jam = x<br><br>maka:<br>3,5/3,25 = x/63<br>x = 67,85<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-32x-5-961",
            "question": "Tentukan nilai x, jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x + 3)+...+(2x + 50) = 4275. Tolong dijawab yaa, pleaseee",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya 30<br><br>Sn = n/2 { a +Un } = 4275<br>&gt; 50/2 { (2x+1) + (2x+50) } = 4275<br>&gt; 25 { 4x + 51 } = 4275<br>&gt; 100x + 1275 = 4275<br>&gt;100x = 4275 - 1275<br>&gt;100x = 3000<br>&gt;x = 30<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-kubus-abcdefgh-dengan-panjang-ab-hitunglah-a-272",
            "question": "Diketahui kubus ABCDEFGH dengan panjang AB = (  ).    hitunglah : \r\na. panjang diagonal sisi\r\nb. luas permukaan \r\nc. panjang diagonal ruang \r\nd. volume",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. diagonal sisi = \u221a(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a45+45<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a90 = 3\u221a10<br>b.L = 6s\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 6*(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 270<br>c.diagonal sisi = \u221a(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a45+45+45<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a135<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3\u221a15<br>d.v = s\u00b3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = (3\u221a5)\u00b3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 135\u221a5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-kedalam-permasalahan-sehari-703",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut kedalam permasalahan sehari-hari!\r\n2+3&gt;4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2 kali umur chiko ditambah 3\u00a0 adalah lebih dari 4 tahun<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-xy-senilai-dengan-st-diketahui-xy67-dan-x16-s-385",
            "question": "Perbandingan x:y senilai dengan s:t diketahui x:y=6:7 dan x=1/6 s dan s-x=30 tentukan nilai x,y,s dan t",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u21d2x = 1/6 s<br>\u00a0\u00a0 s-x = 30<br>\u00a0\u00a0 s-1/6s = 30<br>\u00a0\u00a0 5/6s = 30<br>\u00a0\u00a0 5s = 180<br>\u00a0\u00a0 s = 36<br>\u21d2s:t = 6:7<br>\u00a0\u00a0 6/7 = 36/t<br>\u00a0\u00a0 6t = 252<br>\u00a0\u00a0 t = 42<br>\u21d2x = 1/6 s<br>\u00a0\u00a0 x = 1/6 (36)<br>\u00a0\u00a0 x = 6<br>\u21d2x:y = 6:7<br>\u00a0\u00a0 y = 7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-ayah-berumur-28-tahun-ketika-anaknya-lahir-berapak-158",
            "question": "1.) seorang ayah berumur 28 tahun , ketika anaknya lahir. Berapakah umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 tahun.    2.) Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisihnya adalah 40. Bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel.\r\n\u00a0tolong jawabannya pake caranya ya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jjawaban nomer satu\u00a01.20<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jawab-dan-berikan-caranya-suatu-pekerjaan-di-selesaikan-193",
            "question": "Tolong jawab dan berikan caranya !!    Suatu pekerjaan di selesaikan oleh 24 pekerja, akan selesai dalam 60 hari setelah di kerjakan 25 hari , Pekerjaan berhenti selama 5 hari karena hujan, berapa pekarja tambahan yang di perlukan agar pekerjaan itu cepat selesai tepat waktu sesuai rencana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]pekerja tambahan= \\frac{byk pekerja awal x libur}{sisa hari}=\\frac{24.5}{30}  \\\\=120/30=4[/tex]<br><br><strong><em><u>Jadi pekerja tambahan=4 orang</u></em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-besar-ltopq-72-derajat-dan-panjang-op-21-cm-luas-685",
            "question": "Diketahui besar &lt;OPQ = 72 Derajat dan panjang OP = 21 Cm, luas juring OPQ adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas Juring OPQ = 72/360\u00a0\u00d7 22/7\u00a0\u00d7 21\u00a0\u00d7 21<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 277,2 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawab:<br>72/360 x 21 x 21 x 22/7 = 1/5 x 3 x 21 x 22 = 1486/5 = 297,2\u00a0[tex] cm^{2} [/tex]<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}